% Chapter 1

 % Main chapter title

 % For referencing the chapter elsewhere, use \ref{Chapter1} 

%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Helfer}
\subsection{using}
Mit \luziemphcode{using } können wir Alias bestimmen, dies erleichtert uns das Hantieren mit langen (in ihrem Namen) Typen.
\subsubsection{Anwendung}
\begin{lstlisting}
using Typ = alt_name;
\end{lstlisting}

\ifexamples
\subsubsection{Beispiel}
\begin{lstlisting}
#include <vector>

using std::vector<double> =  Vektor;
using std::vector<std::vector<double> > =  Matrix;

int main(){
	Vektor v (4, 1);
	Matrix a(4, Vektor(4, 1));
}\end{lstlisting}
\fi

\subsection{Namespace}
Mit \luziemphcode{using namespace std;} können wir uns alle \luziemphcode{std::} sparen, dies ist allerdings nicht empfohlen. 

\ifexamples
\subsubsection{Beispiel}
\begin{lstlisting}
#include <iostream>

using namespace std;

int main(){
	cout << "Hello World"!;
}\end{lstlisting}
\fi

\subsection{Vektoren}
Bevor vektor.at(index) funktioniert, muss der Index schon definiert sein!
\subsection{Doubles in for-Schleifen}
Doubles nie auf Gleichheit prüfen! 
\begin{lstlisting}
for(double i = 0; i != 3.5; i += 0.1){
	// Stuff
}\end{lstlisting}
Immer: 
\begin{lstlisting}
for(double i = 0; i <=3.5; i += 0.1){
	// Stuff
}\end{lstlisting}



%----------------------------------------------------------------------------------------

